【窺淫罪】擴大涵蓋範圍 團體倡偷拍女性胸部列刑事

關注婦女性暴力協會支持法改會建議新訂「窺淫罪」和「未經同意下拍攝裙底罪」，並希望將偷拍女性胸部亦列作刑事罪行。

協會今日指出，報告未涵蓋針對女性胸部的偷拍行為，及其他類型的影像性暴力行為，如未經同意下散布、販賣、印刷私密影像等，要求政府在立法時即堵塞這方面的漏洞，涵蓋有關範疇。

終審法院早前裁定被稱為檢控「萬能Key」（百合匙）的「不誠實取用電腦罪」，不涵蓋使用自己手機或電腦的罪行，律政司日後不能再以此罪檢控偷拍案件。法改會於是建議訂立「窺淫罪」，訂明為性目的而偷拍他人私人行為屬刑事罪行，另建議設立一項新罪行，訂明不論任何目的、任何地方，偷拍裙底都屬違法。

點為之偷拍對胸
唔好亂咁嚟好喎

男性遭家暴人數上升 最常被掟嘢飛遙控器

索性改到昅下都有罪啦

屌你港女又要無波，又要露，又唔比睇。你成對野放起心口，我影相好難影唔到bor。

再者，波又唔係性器官。況且，底褲都唔係性器官。唔比影都係唔係咁正確了。

男性胸部呢

咁不如直接禁止所有女性著low cut款既上身衫/裙la

海灘同遊泳池全部一律著競賽用遊泳裝

今次立法會過到， 下次實變本加勵 。
港男就快識勃起就有罪，欠左佢地咁。對住洋男就free lunch放題。 港女地位世界第一

電話有女性相都拉得啦

香港女性根本強勢重立法保護。 提出者一定要遺臭萬年要鞭屍。

立法唔比著短裙/褲、底胸衫會唔會有用啲。

可唔可以用性別歧視KO佢

APPLE DAILY記者有排坐

去沙灘攞部電話出黎己經夠入罪

女性暴力協會 個名改得貼切 宜家幾多女人打男人上新聞。

全部女人學印尼姐姐包到實啦，無波又要學人露，望你又話人變態

咁樣偷拍男人胸肌有冇問題？

全部競賽泳裝，到時J死都似

不如建議訂埋「意淫罪」「未經同意下吸攝體味罪」 係女性周圍呼吸列刑事

港女有胸咩？

如未經同意下散布、販賣、印刷意淫描述等，要求政府在立法時即堵塞這方面的漏洞，涵蓋有關範疇。

我幫協會指出埋漏洞

立法所有男仔出生就要挖眼算啦